---
title: "Öffentlicher Tag der Text+-Frühjahrstagung"
start_date: 2022-03-02 09:00:00
end_date: 2022-03-02 13:15:00
location: online
type: event

aliases:
- /aktuelles/textplusfruehjahrstagungagenda-2022-03-02
- /events/offentlichen-tag-der-text-fruhjahrstagung
---

Text+ lädt Forschende zum öffentlichen Tag der Text+ Frühjahrstagung am 2. März 2022 von 9:00 bis 13:15 Uhr ein. Das Tagungsthema ist die "Text+ Participation Roadmap". Sie präsentiert die Beteiligungsmöglichkeiten der Community am Angebot des Konsortiums.

<table><tbody><tr><td>Zeit</td><td>Agendapunkt</td><td>Sprecher/-in bzw. Moderator/-in</td></tr><tr><td>09:00 – 09:10</td><td>Technische Vorstellung</td><td>Office</td></tr><tr><td></td><td>Begrüßung durch den wissenschaftlichen Sprecher</td><td>Erhard Hinrichs</td></tr><tr><td></td><td>Begrüßung Sprecher im Konsortium nach Satzung des NFDI-Vereins</td><td>Andreas Witt&nbsp;</td></tr><tr><td>09:10 – 09:30</td><td>Kurzeinführung Text+ und Governance mit Blick auf Community Involvement und die Koordinationskomitees&nbsp;</td><td>Erhard Hinrichs</td></tr><tr><td>09:30 - 10:30</td><td>Vorstellung Text+ Participation Roadmap sowie Vorstellung der Break-Out-Themen</td><td>Thorsten Trippel und Lukas Weimer</td></tr><tr><td></td><td>Vorstellung der Ausschreibung zur Förderung von Kooperationsprojekten durch Text+</td><td>Ingrid Schröder</td></tr><tr><td></td><td>Vorstellung der Task Area Leads&nbsp;</td><td>Peter Leinen, Alexander Geyken, Andreas Speer, Regine Stein</td></tr><tr><td>10:30 - 10:45</td><td>PAUSE</td><td></td></tr><tr><td>10:45 - 11:30</td><td>Verteilung auf die Break-Out-Räume</td><td>Thorsten Trippel und Jutta Bopp</td></tr><tr><td></td><td>Break-Out-Räume zur Text+ Participation Roadmap<br><em>- Wechsel zwischen den Gruppen möglich -</em></td><td></td></tr><tr><td></td><td>1. User Stories</td><td>Stefan Buddenbohm und Lukas Weimer</td></tr><tr><td></td><td>2. Kooperation mit anderen geisteswissenschaftlichen Konsortien der NFDI und den Sektionen der NFDI</td><td>Erhard Hinrichs und Andreas Witt</td></tr><tr><td></td><td>3. Social Media Aktivitäten</td><td>Aleksandra Pushkina</td></tr><tr><td></td><td>4. Integration von Angeboten am Beispiel von Daten</td><td>Andreas Henrich</td></tr><tr><td></td><td>5. Workshops &amp; Summer Schools</td><td>Andrea Rapp</td></tr><tr><td></td><td>6. Forschungsdatenmanagement-Angebote an die Community</td><td>Thorsten Trippel</td></tr><tr><td></td><td>Break-Out-Räume der Task Area Leads: Fragemöglichkeit zu Kooperationsprojekten durch potenzielle Antragstellende</td><td>Peter Leinen/Alexander Geyken/Andreas Speer/Regine Stein</td></tr><tr><td>11:30 - 11:45</td><td>PAUSE</td><td></td></tr><tr><td>11:45 - 12:15</td><td>Kurzvorstellung der Arbeitsergebnisse aus den Break-Out-Räumen zur Text+ Participation Roadmap</td><td>Moderator/-innen der jeweiligen Räume</td></tr><tr><td>12:15 - 13:00</td><td>Diskussion der Arbeitsergebnisse</td><td>Andreas Henrich</td></tr><tr><td>13:00 - 13:15</td><td>Zusammenfassung des Tages und Ausblick auf die weitere Zusammenarbeit mit der Community</td><td>Andrea Rapp</td></tr></tbody></table>

Bitte beachten Sie, dass im Rahmen der Frühjahrstagung auch Informationen zu den Kooperationsprojekten vorgestellt werden: Hier können sich Forschende/Institutionen, die keine Förderung im Rahmen von Text+ erhalten, aber Daten und andere Angebote für die Integration in Text+ bereitstellen möchten, um Projektmittel bewerben. Im Rahmen der Break-Out-Räume von 10:45 bis 11:30 Uhr können potenzielle Antragstellende sich mit Verantwortlichen aus dem Projekt hinsichtlich Projektideen und Anknüpfungsmöglichkeiten austauschen.
